高等法院判決：《國安法》要以符合人權方式詮釋

「7. 無論如何,假若香港的司法機關在處理一宗實質的案件時，必須考慮到港區國安法與基本法的規定是否一致，基於：

(1) 普通法的一貫原則；

(2) 香港的司法機關需要保障基本法第三章賦予香港居民的基本權利的憲制責任，及

(3) 港區國安法第四條定明：「香港特別行政區維護國家安全應當尊重和保障人權，依法保護香港特別行政區居民根據香港特別行政區基本法和《公民權利和政治權利國際公約》、《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的包括言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由在內的權利和自由」，

香港的司法機關也應該盡可能在合乎法律原則及合理的情況下，給予港區國安法及基本法第三章賦予香港居民的基本權利的相關規定作出一致的詮釋。」

- 《郭卓堅訴香港特別行政區首長林鄭月娥女士》 [2020] HKCFI 1520第7段

根據邊條？北京還北京講
法官跟條例同案例判

OMDB

我意思係道理上
實際上當然好多都唔係

邊個有權解釋基本法同基本法附件裏面嘅国安法?

都只係講緊read down啫
如果做得太明顯，中共都係會出面解釋國安法

仲未牽涉到下面兩點：
- 法庭可唔可以判成條國安法收皮
- 可唔可以宣布個別條文違憲

佢意思即係違反人權嘅字眼都只可以解讀成符合人權嘅意思

等如喺司法上廢除咗違反人權嘅條文

高等法院咁樣已經犯左国安法

香港法院
基本法19條: 香港法院對香港所有案件有審判權

咁周家明係咪指定法官

成本基本法睇晒未?

第一百五十八條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。
全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。
香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。
全國人民代表大會常務委員會在對本法進行解釋前，徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會的意見。

解釋權喺人大常委會嘛
只係授權比香港法庭自行解釋某啲條文

想講嘅就係
中共要踐踏司法系統係輕而易舉

一旦法庭作出不合意嘅裁決
中共亦都有相當大機會出手

國安法第44條（指定法官）違反基本法第85、88、89條（法院不受干涉、法官受獨立推薦、免職要跟程序建議）
理應read down

中式人權

国安法
第六十五條 本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

「對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係」
人權唔屬於中共事務、中港關係

無記錯的話國安法有話如與本地法律不一致，國安法行先，而基本法係本地法律，所以國安法大過基本法。

人大常委：國安大撚過香港終審法院
完

基本法158條未必廢除到
但國安法65好明顯違反基本法19條 應該read down、只可以解釋成與基本法唔違背嘅意思

香港市民：唔承認你個人大

呢樣真
國安over哂所以野
就算本地法官唔認同
仲有人大釋法呢招大絕
其實跟本企係基本法底下都任人屌

覆核王

但咩叫符合人權？
好明顯唔係由香港人決定啦